Best Option:
Floyd’s Tortoise and Hare (Two Pointers) Algorithm is the best option due to its O(1) space complexity and O(n) time complexity, making it efficient and non-intrusive to the node structure.

---

# Hash Set / Visited Nodes Approach

class ListNode:
    def __init__(self, val=0):
        self.val = val
        self.next = None

def build_linked_list(values, pos):
    if not values:
        return None
    nodes = [ListNode(val) for val in values]
    for i in range(len(nodes) - 1):
        nodes[i].next = nodes[i + 1]
    if pos != -1:
        nodes[-1].next = nodes[pos]
    return nodes[0]

def has_cycle_hashset(head):
    visited = set()
    current = head
    while current:
        if id(current) in visited:
            return True
        visited.add(id(current))
        current = current.next
    return False

if __name__ == "__main__":
    n = int(input())
    values = []
    if n > 0:
        values = list(map(int, input().split()))
    pos = int(input())
    head = build_linked_list(values, pos)
    print("true" if has_cycle_hashset(head) else "false")

---

# Floyd’s Tortoise and Hare (Two Pointers) Algorithm

class ListNode:
    def __init__(self, val=0):
        self.val = val
        self.next = None

def build_linked_list(values, pos):
    if not values:
        return None
    nodes = [ListNode(val) for val in values]
    for i in range(len(nodes) - 1):
        nodes[i].next = nodes[i + 1]
    if pos != -1:
        nodes[-1].next = nodes[pos]
    return nodes[0]

def has_cycle_floyd(head):
    slow = head
    fast = head
    while fast and fast.next:
        slow = slow.next
        fast = fast.next.next
        if slow == fast:
            return True
    return False

if __name__ == "__main__":
    n = int(input())
    values = []
    if n > 0:
        values = list(map(int, input().split()))
    pos = int(input())
    head = build_linked_list(values, pos)
    print("true" if has_cycle_floyd(head) else "false")

---

# Modifying Node Structure (Marking Visited)

class ListNode:
    def __init__(self, val=0):
        self.val = val
        self.next = None
        self.visited = False

def build_linked_list(values, pos):
    if not values:
        return None
    nodes = [ListNode(val) for val in values]
    for i in range(len(nodes) - 1):
        nodes[i].next = nodes[i + 1]
    if pos != -1:
        nodes[-1].next = nodes[pos]
    return nodes[0]

def has_cycle_marking(head):
    current = head
    while current:
        if getattr(current, 'visited', False):
            return True
        current.visited = True
        current = current.next
    return False

if __name__ == "__main__":
    n = int(input())
    values = []
    if n > 0:
        values = list(map(int, input().split()))
    pos = int(input())
    head = build_linked_list(values, pos)
    print("true" if has_cycle_marking(head) else "false")

---

# MCQ Questions

1. Which of the following best describes a cycle in a singly linked list?
A) A node points to itself
B) The last node points to the first node
C) A node's next pointer points to any previous node in the list, forming a loop
D) The list contains duplicate values

Answer: C

2. What is the time and space complexity of detecting a cycle in a linked list using Floyd’s Tortoise and Hare algorithm?
A) O(n) time, O(n) space
B) O(n^2) time, O(1) space
C) O(n) time, O(1) space
D) O(1) time, O(n) space

Answer: C

3. Which data structure is used in the Hash Set approach for cycle detection in a linked list?
A) Stack
B) Queue
C) Set/HashSet
D) Array

Answer: C

4. Why is modifying the node structure to mark visited nodes generally discouraged in cycle detection?
A) It increases time complexity
B) It may not be allowed to change the node structure
C) It uses extra space
D) It is slower than other methods

Answer: B

5. If a linked list has n nodes and no cycle, how many nodes will be visited by the Floyd’s Tortoise and Hare algorithm before terminating?
A) n/2
B) n
C) 2n
D) n^2

Answer: B

6. What will be the output for the following input?
Input:
1
10
0
A) true
B) false
C) 0
D) 1

Answer: A

7. Which of the following is NOT a valid way to detect a cycle in a linked list?
A) Using a hash set to store visited nodes
B) Using two pointers moving at different speeds
C) Sorting the linked list and checking for duplicates
D) Marking nodes as visited

Answer: C

8. What is the worst-case space complexity of the Hash Set approach for cycle detection in a linked list?
A) O(1)
B) O(log n)
C) O(n)
D) O(n^2)

Answer: C

9. In the context of linked list cycle detection, what does the 'pos' variable represent in the input format?
A) The value of the node where the cycle starts
B) The index of the node where the last node points to form a cycle
C) The number of cycles in the list
D) The length of the cycle

Answer: B

10. Which companies are known to ask linked list cycle detection problems in interviews?
A) Amazon
B) Google
C) Microsoft
D) All of the above

Answer: D

---

